梁天琦上訴失敗

#BREAKING #HongKong former pro-independence activist Edward Leung FAILS an appeal over his six-year jail term on the charge of rioting during 2016 unrest in Mong Kok. #HongKongProtests

屌

上訴駁回會唔會解釋原因？

意料中事

我等你呀!

果然

講個笑話:香港法治

唉

屌.........................

有請有險可守楊岳橋出黎講幾句。

判決書稍後上載

預左

上訴庭全部紅官

都預咗呢個時勢

估到，而家呢個情況上訴成功先至出奇

上訴得終審都坐撚完啦屌

好嬲

其實都預左，香港法律

天琦BB

話左1.001 香港法治=笑話

之前條賤種斬人就高尚情操
又點解釋呢單野呀班垃圾紅官

唉屌

惟彭官判刑時強調，政治背景不屬求情因素，否則會向公眾發放錯誤訊息，一旦人民對政府或現狀感不滿，便可將情緒訴諸暴力。

From apple

即刻唸起姓郭個仆街紅官

上訴庭果3件都藍到發黑

仆街狗官

惟彭官判刑時強調，政治背景不屬求情因素，否則會向公眾發放錯誤訊息，一旦人民對政府或現狀感不滿，便可將情緒訴諸暴力。彭官指暴力行為本質偏離多元化社會應有的理性討論，形容當晚砵蘭街群眾聚集，引發的暴動屬對警方的「報復性行為」；並引述案例指暴動屬於「集體性質的案件」，若選擇參與，後果均屬咎由自取。

又係彭寶琴

重講，自己爭氣啲，叫美國幫手中止香港關係啦。

預左啦⋯⋯

政治背景不屬求情因素?
但就屬判刑因素?
食屎啦香港法官

越神化佢， 佢越無機會出來

意料之內 但都係接受唔到

Dead body 我屌你老母

成班紅官，預咗會咁

高尚情操呢dllmch?

唉無哂希望

之後再俾人捉都應該判好重

又係姓彭既

仲要坐幾耐？

Diu

W

其實真係預咗 因為根本冇法治...

紅官死全家

屌你老母燒國旗就上訴加監

出得黎未大家？

上訴庭我屌你老母呀

OMDB

彭寶琴

好似22年6月

情操低劣 etc , 根本9up 都得

天琦情操唔夠高尚

郭紅官：藍屍斬人逼不得已，情有可願

拎2把刀 插到3個重傷 4年

講個最大笑話：

香港！！！

斬傷3個人 坐45個月
魚革掉下水樽坐6年
你同我講法治?我法你老母臭閪呀

Pishhh

其實大家心裡都有個底 都大概估到
香港法治

法院個天秤代表乜

乜官黎嫁？
幫佢好似隔離位郭官一樣揚威海外

2016年旺角騷亂，梁天琦刑期上訴被駁回 (4/29/16:18)
2016年旺角騷亂，上訴庭不批准黃家駒刑期上訴許可 (4/29/16:22)
2016年旺角騷亂，上訴庭不批准盧健民定罪及刑期上訴許可 (4/29/16:22)

中共點會喺而家個環境俾佢地早啲出嚟

成班契弟

as expected

屌
Over my dead body

屌 其實都知會係咁㗎啦 但仍然好撚㷫

原定2022年1月出獄

仲要讚高尚情探。我屌

睇判詞講乜鳩先

預咗係咁

無得唔燒啦

上訴庭 = 政府主場

要打上終審 中立場

Fucking expected

估撚到 希望我地捱到佢出黎

估到
法治=打壓異己

有險可守

正係針鳩天琦

😢😢😢

法官原因：因為我紅底奶共 所以你繼續慢慢坐監

警犬曱運毒都只係感化dllm

雖然估到
但洗唔洗拖足幾個月

光復香港
時代天埼

拎出嚟獻醜

裝飾黎

其實屌佢冇用，屌港共

屌你老母 又係彭寶琴 之前判6年 依家又係佢審

法治已死

狗官唔同3萬隻狗

3萬隻狗可能有漏網之魚

但依啲狗官隻隻有名有性

絕對可以制裁到

楊岳橋 話：「好多人問『喂法治死咗未』。... 我無呢一個能力去為法治批一個死亡證。」

2020年3月10日都唔提得？

Same

35+ gogogo

唔係呀
全部都唔批

只係其餘兩位連「許可」都唔比
天琦雖然有許可 但係最後都駁回上訴

嘩
所謂暴動 一個人傷都無 6年
高尚情操 傷害差d死 4年唔夠

都好 比d法治信徒睇下現實都好

係喎 咁都得

預左啦

又係依個黑社會假法官

想咁樣就打撚沉我地？
死屎啦屌你班仆街狗官

打上終審啦 已經冇得揀

屌 香港無法律

一旦人民對政府或現狀感不滿，便可將情緒訴諸暴力

其實人類自古到今都係咁
成功就叫革命, 什麼開國先賢功臣
失敗叫xx之亂比史書污名化

唔加刑已經偷笑，法治喎

仲耐內鬥有咩幫助

屌佢又點 都唔係佢判

要時間統戰染紅啲未夠紅法官

仲有當年有梁天琦唔投投OMDB個班賤種

dead body出嚟講兩句啦！呀！唔好意思死人講唔到野！

姓彭就係彭寶琴咩on9

第1庭

3字樓

Court No. 1

(3/F)

潘兆初首席法官

Hon Poon CJHC

朱芬齡上訴庭法官

Hon Chu JA

彭偉昌上訴庭法官

Hon Pang JA

一定要清算呢班狗官

再上 訴

日日鞭屍有撚用咩，自己爭氣打好國際線，直接要求美國中止香港關係法啦。

Bin c 同路人嘅意義喺邊

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#朱芬齡高等法院上訴庭法官
#彭偉昌高等法院上訴庭法官
#刑期上訴 #宣布裁決
#2016魚革 #旺角騷亂

梁天琦
襲警、暴動罪成，判監6年
現就刑期提出上訴
❌接納上訴申請，但駁回上訴❌

盧建民
暴動罪成，判監7年
現就定罪及刑期提上訴
❌駁回申請❌

黃家駒
暴動罪成，判監3年半
現就刑期提上訴
❌駁回申請❌

香港人做法: 好嬲 上一頁

法治一早已經淪為維隱既工具
班左膠仲話唔好對法庭用火魔
根本法庭同黑警一樣咁仆街
應該同樣享有火魔既待遇

做乜鳩

謀殺先判4年 乜都冇做過就判6，7年

唔係彭寶琴
係彭偉昌+朱芬齡+潘兆初

上訴失敗又點
香港人與佢同行

Dklm

都預咗法治死咗好耐

紅官：中共係邪惡政權，所以我要駁回

邊個判都未搞清楚就屌人老母

dead body點睇？

好傷心

不過都預左啦

仲講OMDB真係好撚on9
淨係識罐頭鞭屍

咁我又講句法治未死囉
你屌我你就係分化撚

日撚日喺到鞭
轉名啦柒頭

有冇得再上訴？

法治， 食屎啦

原來都已經坐左兩年了

盧建民、黃家駒 有冇得再上終院

潘兆初
早幾日咪有單有個手足比doj上訴侮辱國旗罪要坐20日

同路人有錯都唔洗改正 唔洗道歉？

眾籌打上終審，我第一時間課金

擔心小販生計唔算情操高尚?

老實講意料中事
某程度 上訴成功變相算係另類俾緊假希望俾香港法治

會唔會上到終院

泛登仔係咁
佢會叫你屌藍絲

郭畜：？？？

仲有，佢喺入面對出面嘅政局發展了唔了解？

中聯辦駱惠寧、港澳辦夏寶龍及其家屬及其持有股份公司同受制裁

請教
先批許可，再駁回上訴
詳細過程係點

預咗 全民反抗啦

屌 上面幾個人講彭寶琴 炒車

泛民唔撚進步 就係因為有哩班垃圾

屌你老母批都唔撚批真係玩撚晒

得反一年半刑 上唔上訴好

侮辱國旗上訴都係:
#潘兆初高等法院首席法官
#朱芬齡上訴庭法官
#彭偉昌上訴庭法官

紅色大字就有道理？

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#朱芬齡高等法院上訴庭法官
#彭偉昌高等法院上訴庭法官
#刑期上訴 #宣布裁決
#2016魚革 #旺角騷亂

梁天琦
襲警、暴動罪成，判監6年
現就刑期提出上訴
❌批出上訴申請，但駁回刑期上訴❌

盧建民
暴動罪成，判監7年
現就定罪及刑期提上訴
❌駁回申請❌

黃家駒
暴動罪成，判監3年半
現就刑期提上訴
❌駁回申請❌

——
暫時未見司法機構上載判決書。

直播員太激動須要啲啲時間慢慢補充，很抱歉🙏🏻

藍屍狗斬人又會考慮社會因素，痴撚線

//57歲的潘兆初1985年在香港大學法律系畢業，1987年在倫敦大學取得法律碩士學位，師承資深大律師駱應淦、廖長城和Anthony Neoh。他過往曾審理多宗極具爭議的案件，包括於2014年頒發禁制令，禁止佔領人士佔據旺角道路和中信大廈等地，以及於前年處理律政司就衝擊公民廣場案的刑期覆核時，將「雙學三子」由原本的社會服務令和緩刑改判即時監禁6至8個月。其後終院裁定三子上訴得直，維持原判。//

FUCK

你反抗就係錯
You must subordinate with the authority

日日鞭屍有撚用咩，自己爭氣打好國際線，直接要求美國中止香港關係法啦。

做實事啦屌你老母

手足

光復香港
時代革命

垃圾判決

斬人就高尚情操
公民反抗就恐怖活動

咪再期待一個救世主啦屌
黃之鋒出到黎都係搞下文宣都已經俾人拉左幾次，你叫天琦本身主張勇武既再帶隊？仲想人地坐多幾碌咩

ombd

個底紅撚過佢自己d血

點解上訴又係同一紅官。。。

真係講極都唔厭架喎， blocked

潘兆初
本身已經無期望

斬人就情操高尚

想問預計2022年出獄係指上訴成功定扣除假期？

香港特色的依法而治

淨係識OMDB 屌楊岳橋 唔屌對家 又好有道理？

超級紅

楊生堅持自己無錯，點解要道歉？

同喪屍做同路人等俾佢咬死

正常

想睇埋判決書

法治淪為中共控制港人既手段

估到

佢已經係香港人嘅精神領袖
個人唔喺現場，場運動都可以發展成咁

支共係唔會俾佢提早出返嚟⋯⋯

咁撚多無人性嘅紅官

一曰未到就餓死都唔會有全民反抗，其實大部分香港人都信緊有險可守

夠啦好嘛

都唔係解釋緊刑期上訴

對家屌黎有意思咩，屌到晒9氣。

扣假期

狗官絕對重罪過d狗

我都等緊

真

預左

我哋會等你

會失民意

same

彭偉昌啊

我冇話要佢做咁多嘢喎，只係想佢update住社會形勢咋喎，其實對佢自己都有幫助架，佢出冊之後可能一樣要離開香港

唔好寄望法冶la ,香港獨立唯一出路

藍屍幾乎斬死人就輕判
根本呢啲紅官同黑警一樣都要死全家

代表你俾得多錢法律就向你嗰邊傾斜

仲要有頭有面
一出就捉

其實dead body 出黎講句法治已死，就唔會日日被鞭屍

push

窮人含撚定律嚟

佢之後應該去美國做攞庇護，係海外幫香港發聲先有用

好快終審都冇

有報紙㗎
而且毛姨都探過佢

仲有1年9個月
上訴得中嬸都坐完 唉

唔會吧，佢要走一早走左唔洗返黎

宜家未係佢出嚟嘅時候

快啲投訴個法官，等佢冇得再判手足

先批許可咪認為有得爭論,但傾完都係判輸
另外2個係覺得無咩位係有需要爭論,連傾既機會都無

其實都想知佢之後會點做，佢都話唔想離開香港先返黎坐

好似話終審都換個紅官

你冇答我
仲內鬧有咩用

預咗
但都可惜

一早講左
唔紅邊有得升
連翻身嘅機會都block埋你

一旦人民對政府或現狀感不滿，便可將情緒訴諸暴力。
係，冇錯喎

仲要坐多年幾，我等

奶共就有高尚情操

DKLM

屌到換撚走左姓郭紅官
瞓左幾耐？
雖然係呢個”法治”都唔會有大幫助
但團結一下 槍口對外

其實一早預左
所以香港人先更加要企出黎對抗惡法

唉屌 推

狗官活係井底 無資格做任何判決

老實講 咁講就好正常
不過唔知個官心入面係點諗喇

....
唉 都預咗
政治打壓DLLM

預左啦
上訴庭d乜野官黎先得架

認左佢啦
講到明對政府現狀感到不滿而訴諸暴力係現今法律唔容許
要做就推翻政權先會改變到

同後果自負如出一轍

大前提係你個國家有完善民主制度畀人用選票表達不滿，你都無呢樣野但又叫人唔可以用暴力，咁你想點

而家除左紅官仲有其他官架咩

上終審啦
再籌一次錢 幾多都肯比

仲有冇得上終審？

body未dead

Sad

雖然預左
但係都心灰

比天文數字
成功都係早幾個月出獄

斬到入撚埋ICU

其實都預左 無口罩被電視影晒 唔知點博了

為左其他手足 都一定要上架啦

幾耐都等

大家要知道，有兩件事近乎肯定會發生，佢出嚟已經唔係林鄭做特首，第二，佢出嚟好可能已經有廿三條

除非美國介入好深啦，否則佢出到嚟嘅香港將會好惡劣

又唔好咁誇磚頭就磚頭

今時今日仲有咁多人覺得販民係同路人

高尚情操：！

高尚情操

示威坐6年
斬人坐4年，仲有得畀個官稱讚
話法治未死哂嗰班人諗緊咩？
9月畀你35+變天又如何
眼前只剩一條路

駱大狀仲打咩point
應該強調係呢場暴動個角色輕微 一早比人捉走左??
又唔係告佢煽動暴動罪 咁暴動罪應該只集中睇佢既行為?

btw jury比人引導到判罪成

預撚左。

香港無得助訟
有就老閪都上終審

如果天琦認罪今年9月已經走得

襯仲有馬道立
應該盡快上終審

當年班傻西仲諗住要公平審

但係販民又真係食正香港人，200萬人示威有幾多個真係勇武，大部分人不滿但都係覺得有險可守

斬人而情操高尚個藍絲係咪坐45個月就算， 換一換走個法官避下風頭，側側搏，唔多覺

香港法治好波

而家垃圾紅官當道又點可能上訴成功

禮樂崩壞

屌你老母呀

有幾天文？

認罪咪拉番高個量刑起點先扣1/3, 有咩分別

預撚左架啦呢啲袋鼠法庭

政治理念主導

駱應淦提出6點上訴理據：

（一）原審法官將「砵蘭街暴動」納入判刑考慮

「砵蘭街暴動」發生在「亞皆老街暴動」前，駱應淦認為，原審法官在判詞指梁天琦「全程觀察到事件的嚴峻，知悉人群在砵蘭街曾衝擊警方防線......卻停留並參與亞皆老街暴動」，可見原審法官將梁天琦出現及知悉事件，納入了判刑考慮。然而，法庭已裁定梁「砵蘭街暴動」罪名不成立，法庭不應將之納入判刑考慮，否則控方應該將兩項暴動罪合併。

（二）原審法官錯誤地認為「亞皆老街暴動」是有預謀、有組織

駱應淦指，梁天琦從沒與當時身在亞皆老街的群眾溝通，遑論與他們合謀攻擊警員。駱應淦引述原審法官指：「亞皆老街的暴動涉及群眾無故突然從後襲擊正在清理路障的交通警員」，認為「無故突然」一詞足見法官理解為群眾「突然」決定攻擊該警員。駱應淦又提及，原審法官認為「亞皆老街暴動」有預謀，因為參與者試圖掩飾身份、有自製盾牌、眼罩、頭盔、盔甲。駱反駁稱，帶備口罩、眼罩、頭盔、盔甲等物品不一定是用以破壞社會安寧，而且不想被人認出，不一定是想逃避刑責。

（三）原審法官錯誤地將梁天琦被捕後有人縱火的事件納入判刑考慮

梁天琦於2月9日凌晨2時08分被捕，2時18分出現快富街涉及縱火的暴動。原審法官在討論判刑時，提及到快富街的起火，駱應淦指出這是不相關的。駱又認為，原審法官只是指出有一群人集結，然後縱火、設路障，說法太籠統，未有指出是梁天琦所為。

（四）原審法官錯誤地認為梁天琦的「個人行為」對判刑無影響

原審法官指出，判刑是考慮參與暴動群眾的違法行為，而非以被告的獨立行為作為判刑基礎，並引用R v Carid & Others 案（1970）支持她的看法：「相關控罪的事件所顯示的整體暴力情況，而非單就某一名被告所本身的行為」，並形容梁天琦在亞皆老街的個人行為是「旁支末節」，對判刑無影響。

駱應淦引用R. v Paul Frederick Keys案（1987）指：「參與暴動者要相對地承擔部份暴動的刑事責任......若被告人的行為會嚴重破壞社會安寧，那麼法庭需要按其行為判處更嚴重的處罰。」又引用R v Parvais Najeeb & Others 案（2003），指出每名參與暴動人士所受的判刑必須與他們在暴動中參與的角色相對。駱應淦舉例說，假若有兩個人同樣干犯暴動罪，一個涉及縱火、一個只是叫口號，二人的判刑應該有分別。

（五）原審法官錯誤地認為背後目的不能作為求情因素

原審法官引用Carid案及Pilgrim案指，參與暴動者背後目的，不能作為判刑的求情因素。不過，駱應淦引述黃之鋒案（「雙學三子」2014年衝入公民廣場）終審法院判詞表示，在嚴重破壞社會安寧或涉及嚴重暴力的案件中，法官在判刑時仍須把被告人的犯案動機和原因納入考慮，縱使不會放予很高的比重。只有在非常極端的情況下，才可以完全忽略被告人的犯案動機和原因。

（六）刑期嚴重過重

駱應淦引用兩宗同樣發生在旺角衝突的案件，分別是楊家倫案（2018）、鄧浩賢案（2019）。駱指出，楊家倫涉及掘磚、向警員掟磚、將火種放置在的士近油缸的位置，一項暴動罪、一項縱火罪成，而上訴庭認為以5年監禁作為量刑基準是合適的。鄧浩賢則涉及群眾向警員掟磚，導致29名警員受傷，被判刑4年半。駱續指，兩案暴動起因、規模、人數與本案相似，破壞社會安寧的程度卻更甚，故認為梁天琦被判刑6年是嚴重過重。

無得籌錢咩

可以

認罪我估判5年

民主最黑暗一日

好嬲...點解會咁

咁OMDB應該出黎宣佈下法治已死。
泛民做錯野，講錯野，唔可以屌同唔洗改？
屌就代表唔團結。
對家仲洗屌？🤔屌黎除左自high下有咩意思，你認為對家會改變？
換左個紅官同屌佢既因果關係係邊？

肯狙擊紅官未？

定淨係停留係警暴？

成個政治體系都腐敗到變成政府/中央既打壓工具。

光復香港？
三權分立係咪香港一部份？

依啲垃圾狗官
死咗都要鞭屍

判決全文:

呢個原因最正確
因為我收到order

走得就走啦
唉

天琪一出返來時代革命正式開始

如果梁天琦無出黎參選 根本應該頂多判4年
變左政權眼中釘

依家其實就算-幾個月都分別唔大了，都坐左超過一半 差1年9個月都放監

因為果班人正正係食販民既飯維生

Show blocked user

有point都冇用
紅官要釘你就釘你

反之7警on99上訴都可以比佢地走乜2件, 5個減刑

我都想知

真係入咗ICU

咁佢留係香港可做d乜

所以點都唔會比佢放返出嚟

依家的香港非常需要梁天琦

狗官

有23條好難

法治一早已死

屌藍絲唔見你屌大聲啲

拎刀斬人就情操高尚

預左港共唔會放人
仲重刑過斬人犯...唉

泛民仲洗屌？屌黎除左自high下有咩意思，你認為佢會改變？

信死身體，唔驚

斬人坐 3 年， 乜都無做就 坐 6 年

這就是支那腥港

好奇一問
人地6個上訴理據咁上訴法官有冇駁斥返其實?
諗成6個究竟諗乜春

Push

Bin夠啦屌

認真, 真係好耐冇係上訴庭贏過

放心，好多人會同你講所以咪要35+囉入過唔完善既體制去改變體制
點攻又唔知，點解有d攻唔到又唔知
十個月黎，用咁多手段黎把撚咩，五大訴求係咩？笑話囉

高尚情操點撚樣呀

屌完可以爭取到雙普通
笑完dead body支共就會滅國

好黑暗，假正義

唔係話要屌OMDB
但如果佢哩個時候肯企出嚟幫天琦切切實實咁講一句「法治已死」
我覺得會為反對派士氣好有幫助

係咪聽日判 ? 4月30

睇完覺得暴動易入到仆街

雙普選

又係你條死煩閪

根本就係港英個時想容易入d 左仔整出黎
英國本土暴動罪都改輕左同難左入罪

根本係 就算你乜都冇做 係現場已經入得

個法庭好撚on9 係咁用外國例子解釋點解唔減刑
但辯方一用就話唔會考慮外國例子

彭官指暴力行為本質偏離多元化社會應有的理性討論
對警方的「報復性行為」

大佬而家個社會愈黎愈唔多元，你就坐係個象牙塔上面打飛機
報咩復性咩行為姐，果陣係D狗搞鳩D檔口，佢地出黎打走佢，
果陣出黎既人都未比狗扑濕過，算咩報復呀屌

易過亂拋垃圾

法治 = 垃圾

屌你中共

算數啦 梁天琦出返嚟都做唔到d乜

you got the point
真係多元化社會鬼會搞咁多野咩

英國果條可以話直情無左 反而香港依家比佢咁講一講 好大機會之前非法集結既都變哂暴動

有無英文版

其實一向好易入

名義上仲有

今次判完仲易左

大家同樣心情

加油呀 天埼

吊

尤其係而家社會情況
三權一定合作打壓到無人夠膽再行出黎

失敗係預料之中
最緊要唔好灰心 抗爭係長期抗戰

英文版有摘要:

體制內都叫不停有政續睇到
體制外既抗爭 依家得番D重光行動 天馬行動
有時間點解唔反省下體制外抗爭??

其實梁天琦係立法會選舉完左到審訊期間已經同泛民越行越埋 佢今日出到黎可能都係同泛民同聲同氣
香港依家需要既梁天琦係2016個個 唔係入獄前個個

法治仆街啦

79. 一般而言，暴動罪判刑的考慮因素包括：
(1) 暴動是即場突然發生，還是預先計劃的，若是後者，計劃周詳及精密的程度為何；
(2) 參與暴動人數多少；
(3) 暴動者所使用暴力的程度，包括有否使用武器，若有的話，是甚麼武器和數量；
(4) 暴動的規模，包括發生暴動的時間、所在之處、地點數目及範圍；
(5) 暴動歷時多久，包括暴動有否拖長；是否經警方或其他公職人員重複警告後仍然進行；
(6) 暴動所造成的傷害：例如有否對財物造成任何損失或破壞，若有的話，其程度為何；是否有人受傷，及若有的話，傷者人數及傷勢為何；
(7) 暴動造成之威脅的嚴重性及逼近程度為何；
(8) 暴動對公眾造成滋擾的性質和程度；
(9) 暴動對社群關係的影響；
(10) 暴動對公共開支造成的負擔；
(11) 犯案者的角色及參與程度，如除自己有參與暴動外，有否安排、帶領、號召、煽動或鼓吹他人參與暴動；以及
(12) 犯案者在暴動發生期間，有沒有干犯其他罪行。

雖然預左

國際線要努力

咁屌OMDB本身對士氣係好定壞?

潘兆初 朱芬齡 彭偉昌

佢唔出黎就唔洗革命？咪撚將天琦變大台

高尚情操
去咗邊

香港太多人神格化法庭
所以好似我哋咁覺得法庭冇應受性嘅
其實冇想像中咁多

想天琦幫你地再坐多6年

88. 本庭不能接受駱資深大律師的第(1), (2), (4)至(6)項上訴理由。

89. 首先，發生在亞皆老街的暴動並非單一事件，而是較早前在砵蘭街暴動的延續。從暴動開始，參與者便是以在場執法的警員為襲擊目標。他們亦在一定程度上是有預謀犯案。警方之前把暴動者驅散離開砵蘭街到附近地方，而部分參與亞皆老街暴動者的裝束和裝備與早前在砵蘭街參與暴動者一樣或相似，合理的推論必然是這些人較早前曾參與在砵蘭街的暴動。他們先前有預謀犯案，其後繼續在亞皆老街集結, 參與暴動，襲擊在場執法的警員。在此情況下, 原審法官說他們有預謀犯案，是有足夠的證據支持，也是合理的說法。

90. 第二，正如上文所分析，當亞皆老街暴動發生時，參與者對在場的交通警員施襲，並非單一偶發事件。第一申請人從砵蘭街的暴動開始便在場，目睹事件如何發展，必然知道前述的狀況。因此，第一申請人既在亞皆老街參與暴動並向警員施襲，便不能辯稱警員的出現和之後的衝突是在他預計之外；相反, 合理的推論必然是，他當時應能預計到在場參與暴動者有可能會對前來執法的警員施襲。再者, 亦不能說第一申請人因砵蘭街暴動發生時在場而被加刑。他由事件開始直至被捕時一直在場這點，只是他干犯控罪四的事實背景(factual context)。對此，原審法官可以亦應對此加以考慮。

91. 第三，案例清楚說明，第一申請人受所持理念促使犯案在法律上並非有力的求情理由。而事實上，即使第一申請人本意是保護本土文化，他參與的暴動及他的暴力行為亦與所持理念不成比例，不能成為干犯控罪四，及對警員無故施以嚴重暴力的減輕刑責理由。

92. 第四，法庭主要考慮的是第一申請人在案中的刑責，其他本地或外國案例判刑的指導性不大。

93. 就第(3)項上訴理由，第一申請人指原審法官錯誤地把發生在快富街與砵蘭街交界的縱火事件（「快富街縱火事件」）納入控罪四的量刑考慮。有關控罪四的量刑起點的討論載於《判刑理由書》第56至第61段。原審法官在第56段首先指出，按R v Pilgrim 的量刑因素，亞皆老街暴動的暴力情況屬極其嚴重。原審法官繼而描述在亞皆老街發生的事情，包括大量群眾襲擊在場清理路障的交通警員，以及第一申請人已承認的襲警罪的案情和相關證據。原審法官在第58段指出，從受襲警員的傷勢亦可見暴力行為的嚴重程度。原審法官接着在第59至第61段說：
「59. 除此之外，證人亦指出當晚近亞皆老街於砵蘭街與快富街交界，集結人士曾經縱火，燃燒雜物，並表示要設立路障，阻擋警方。
60. 由以上可見，亞皆老街暴動的暴力程度，亦屬有規模、有組織及嚴重的。參與人數有約200人之多，集結人士亦有多人戴上口罩及有人手持盾牌。
61. 經整體考慮所有相關情況，包括亞皆老街參與暴動的人群與在場只有約10名交通警員的人數強弱懸殊；毫無防備的交通警員被無故突襲；人群所使用的暴力程度；以及該暴動的規模等，本席認為適當的量刑基準應為6年監禁。」

94. 駱資深大律師提出，快富街縱火事件在第一申請人被拘捕後10分鐘發生，而且是其他集結人士在另一處的行為；因此，雖然原審法官在決定量刑起點時需要考慮整體暴力情況，但把快富街縱火事件作為亞皆老街暴動中與第一申請人相關的整體行為，從而納入量刑考慮是錯誤和不公的做法。

95. 梁刑事檢控專員則提出，在第一申請人被拘捕後發生的事情並非不可以考慮，而且原審法官量刑時需要考慮亞皆老街暴動整個事件的規模和暴力程度。他又指出，以亞皆老街發生的襲警和暴力行為的嚴重程度，以6年作為量刑起點不是明顯過重。

96. 對於原審法官在決定量刑起點時應該考慮控罪所涉暴動的整體情況和暴力行為這一點，第一申請人和答辯人並沒有分歧。這項上訴理由的關鍵議題在於快富街縱火事件是否控罪四所涉的亞皆老街暴動的一部分。

97. 控方在本案就2016年2月8日晚上至2月9日清晨在旺角發生的連串事件中檢控四項暴動罪，即第四次修訂公訴書中的控罪三至控罪六，發生的地點依次為砵蘭街、亞皆老街、山東街和花園街。

98. 控罪四指第一申請人、第三申請人及審訊時的第五被告人在亞皆老街參與暴動。由於第三申請人承認控罪四，控方提交了控罪的案情撮要。當中第3至第8段 描述了案發經過，從中可見控方指控罪四涉及的暴動是發生在砵蘭街與上海街中間的一段亞皆老街，而快富街縱火事件不是案發經過的一部分。另外，案情撮要第10至第16段說明了控罪四的控罪基礎，其中第10至第12段的內容如下：
「控罪基礎
10. 在關鍵時間2016年2月9日凌晨約2時開始至［第三申請人］被警方制服前，大量人群位於砵蘭街和上海街中間一帶集結，參與上述集結的不同人士的作為包括：

(a) 霸佔在亞皆老街位於砵蘭街和上海街中間的馬路；
(b) 阻礙執行職務的警務人員恢復馬路通順；
(c) 襲擊警員7763。
11. 上文第10段所述的集結是一個非法集結，而參與該集結的人破壞社會安寧，構成暴動（後稱「該暴動」)。在本案關鍵時間，［第三申請人］本人連同其他人士參與了該暴動。
12. 在［第三申請人］被警方制服後，該暴動的後果包括集結人士仍然持續進行暴動而發生上文第6-8段的事件，並導致包括西九龍交通部的警務人員高級警員46000、警長10985 文錦璣、警員7763及警員5619在內當時執行職務的警務人員受傷。」
第12段提及的警長10985是第一申請人承認的襲警罪涉及的警務人員。

99. 雖然這份案情撮要是為第三申請人承認控罪四而擬備，但它明確闡述了控方有關這項控罪的案情和檢控的基礎。而且除了第三申請人的行為，它亦涵蓋了第一申請人和其他人的行為。因此，這份案情撮要有助釐清這項上訴理由的關鍵議題。其中值得注意的有兩點：
(1) 控方指控罪四的案發地點是砵蘭街與上海街中間的一段亞皆老街；
(2) 控方沒有把快富街縱火事件納入控罪四的案發經過或控罪基礎。

100. 在審訊時，控方結案陳詞在描述控罪四涉及的暴力行為 及第一申請人的行為 時，沒有提及快富街縱火事件。控方處理完畢亞皆老街發生的暴力行為後 ，按著時序表指出，在亞皆老街發生襲擊警務人員等事情時，在「亞皆老街遠少少」的快富街出現縱火 ，及這點從控方證人(PW 147) 的私家車的攝錄儀拍下的片段得見 。

101. 原審法官向陪審團總結控罪四的控方案情 及針對第一申請人所依賴的暴力行為 時，並沒有提及快富街縱火事件。原審法官簡述案中控方證人的證詞時，在複述麥寧峰督察 (PW3)和PW147 的證詞時才提到快富街縱火事件。

102. 從上述分析可見，審訊時控方有關控罪四的檢控基礎，以及控罪的整體案情及針對第一申請人的控方案情，都沒有包括快富街縱火事件。這宗事件不是控罪四所涉亞皆老街暴動的一部分。

103. 誠然，原審法官應該考慮控罪所涉暴動的整體情況和暴力程度，而第一申請人被拘捕後的事情亦並非一定不可以考慮。然而，有鑑於快富街縱火事件不是發生在控罪四所指的案發地點，亦非這項控罪的控方案情和檢控基礎的一部分，原審法官不應該把這宗在第一申請人被拘捕後由其他集結人士在另一地點造成的事件納入控罪四量刑起點的考慮。

104. 雖然如此，以亞皆老街暴動的情況，包括集結群眾在沒有對峙的情況下，無故從後襲擊沒有防暴裝備的警員，及使用暴力的嚴重程度，6年作為控罪四的量刑起點不可以說是明顯過重，以致本庭應該干預。

105. 總括而言，本庭批准第一申請人就控罪四提出的刑期上訴許可申請，並視其申請為正式上訴。本庭基於上述的理由，駁回第一申請人的刑期上訴。

都估到，見到只係得啖笑。
差啲斬死人先得4年左右，呢啲就判得勁過斬人

On9

真係癲撚到
我屌你 你屌我 係呀我地好團結
姓郭冇負責之後個三宗反送中案 一定係因為佢自己良心發現
唔係社會有聲音反對

不斷將重點spin落1個仲有幾年先坐完監嘅人只會令民主運動停滯不前

與其打曬飛機嗌天琦，不如諗下點樣喺佢坐完監之前抗爭勝利好過

佢賺夠要退休姐

我覺得係好，但只係好少少
因為大多數反對派嘅主張已經係法治已死
屌OMDB 係堅定咗佢哋嘅主張

但只係好少少係因為屌佢哩個行為好被動（佢唔一定要回應），最好都係佢自己有勇氣主動講出嚟

92. 第四，法庭主要考慮的是第一申請人在案中的刑責，其他本地或外國案例判刑的指導性不大。

即係不利就無指導性？用利就可以參考？

On99

唔係 係想你幫手坐埋佢 坐埋依家比人緊告緊暴動個啲 ok

當日陪審團如果有手足係入面 就可以連亞旨老街條暴動都甩埋

根本就係一個有無決心問題姐，7月8月夠人體制外抗爭，唔係講緊齋行播，對家未升級個陣，夠人既，會唔會有機會贏左？
體制內既野講真，夠玩咩？有咩成績？DQ係一生既驕傲？比人踩到上心口，都話係一生既驕傲，係on9定咩？
另外想問，有咩政績睇到？

我話一就一

點解唔係你幫佢坐 要係我

係 16年既天琦同參選果個已經唔同
有時我覺得香港根本要既唔係泛民

你理得我

咁好似佢掟磚放火又有咩政績睇到？結果咪入去坐6年，6年冇貢獻囉

要批鬥要鬥黃係人都識啦ching，呢刻團結重要過分化

唔係唔洗革命 而係對革命有個轉捩點
從來都無大台 只係多個有經驗人既可以俾d意見姐

點樣得出夠人體制外抗爭依點?
你以為行出黎就等於會預左勇武咩 睇清楚現實啦

國父

轉你老母咩 後生而家將佢推撚左上神枱，出到嚟佢咪只係後生嘅其中一個縮影，要佢比年輕人走得更前？難了，起碼實有堆後生屌唔跟佢地步伐

作為公民黨黨魁冇責任道歉？

行為良好會唔會提早放？

其實真係預撚左
但我都係接受唔到呀dllm

有人出黎取代泛民 咁泛民咪消失囉
可惜全部人都係得把口 真係要放低鍵盤行出黎就不了

好老實講某啲case判決依然公道，法治最多只係開始出錯，肯定唔會係已死

佢咁講係太保守姐，但絕對未去到要道歉嘅地步

所以仲咁多人信功能組別

可能你要搞清楚一樣野 功能組別議席其實係一份資源
你只有想要同唔想要 無話信唔信

對上訴庭無可能有祈望

其實都多左素人出黎

我講得唔清楚 我意思係點解仲會有一班所謂嘅同路人仲覺得立會有用 個制度本身都好撚有問題

反陳雲同熱狗骨嘅下場

只有極權政府，先會認為人民唔可以用暴力反抗，但接受到暴力鎮壓，民主社會就係要將權力歸於人民，人民唔滿意政府點解唔可以反抗？面對極權政府就更加要用暴力反抗，否則人民權力何從？

依份判詞，其實已經認咗港共係極權政府，法治已死依個事實，唉⋯⋯

邱吉爾：我一生中只有一個目的，就是打敗希特拉，如果明天希特拉要進攻地獄，我就在議會為惡魔撒旦辯護，並且和它並肩作戰！

咪一個有無決心既問題囉睇清楚個現實啦，成日逃避問題。現實係無決心就無決心，現實係香港人唔當政治問題係個大問題，現實係香港人唔用腦去學習政治阿

唔係立法會有用 係立法會否定權有用
當然仲有一堆資源同政治本錢

100單有50單唔公義都唔夠 要95單定100單？

都預左失敗咖啦

屌佢會冇用呀
屌佢同事都可以屌中共
兩者有咩衝突呀
dead body 佢自己又守護左啲乜嘢呢？
自己個位？
佢又肯唔肯出嚟承認香港司法而死？

嗚嗚嗚

共產黨最驚呢啲人
後生
有思想
有行動力

無論點argue選舉前嘅天琦同2016有咩唔同，都唔可以呃殺佢嘅貢獻同犠牲，聽到依個消息已經夠sad，再睇到到乜野話佢出番黎都無用嗰啲言論定風涼話好想屌死嗰班人

1=1 prayer

快啲comment多啲
天琦就會可以減刑

你冷靜啲咀嚼人地嘅言論先，可能係難聽但肯定唔係錯

正傻鳩
要屌就屌仆街政府啦

其實gphone都講過
就算真係選出黎嘅結果係35+
冇人咁天真覺得中共比你入晒去
一定全部dq
中共出手dq大量民選議員再比子彈美國/其他國家去制裁
當然咁樣work唔work就要再討論

把口成日話要全民勇武個班先係逃避問題

35+ 其實係想困局搵出路
依家既街頭抗爭俾人拉就十碌八碌 一係就冇咗隻眼永久傷殘
無力感又幾大 大家都感受到
35+ 只係俾個希望大家

天琦加油

唔好咁撚鳩

好多人無一個要以弱勝強既心態

天琦

你咁有心就出嚟公開講法治已死啦，縮喺電腦後面做分化撚就當自己好黃？

投票啦投票啦

正路啦 法治已死架啦

想像反送中比人拉既手足...一定坐得仲甘

唔好燒法院呀

Ching ，可唔可以唔好將提出個問題既人就係分化阿如果真係咁團結，我講2句就分化到咩大哥。

勇武既行為咪就係有畫面比外國人睇到囉，再比到政治本錢民主派既人囉。

香港既出路唔係35+就解決到，你認唔認同先？

唉去到終審到時都可能轉晒紅底

得啦 五毛狗
斬人高尚情操嘛

會唔會太睇小建制b隊既網軍實力

大部分都比人迫歸邊因為去到選舉，就要靠佢地既政策本錢同資金

咁係咪35+就解決到問題先？

唔想留泛民係到 但又唔想郁腳踢佢走 點夠你地玩?

班友個個諗住等天琦出獄交個波比佢 安安樂樂？？？

我想FF下 如果立法會做到35+
可唔可以廢除到公安條例? 定一定要由政府提出

你講架咋 話法治未死晒
問你準則你又話鳩

手足

第一 可以增加政治資源 一個議員請到2~3個全職助理
第二 否決權
第三 可以迫中共出手 等佢露破綻

以上3點係咪有用? 無人知
但參選立法會既成本好細 而且要忙選舉既又唔係我 點解要反對?

The End.

個天秤已經染咗紅色。

其實都係兄弟爬山 唔明點解D人對體制內外都嘈

😭😭😭😭

幫黃家駒果位陳銚明大律師上訴陳詞:

106. 代表第三申請人的陳大律師指第三申請人在暴動初期已被拘捕，因此不應以參與者身份對以後發生的事情負上責任。雖然原審法官下調量刑起點至4年6個月，但仍是明顯過高。陳大律師同樣援引楊家倫案，指本案並沒有人被控縱火，相比之下，第三申請人判刑過份嚴苛。

107. 陳大律師又指，本案暴動成因是年輕人受到西方思想誤導，以為抗議政府是正義行為。第三申請人雖然之前受西方思想誤導，但已明白做法錯誤並坦白認罪, 然而原審法官沒有就其良好紀錄給予刑罰寬減。陳大律建議法庭，當年輕人受不正當政治宣傳蒙蔽下犯事，可為懺悔認罪者給予多一份適當的刑罰寬減。

108. 本庭認為，以第三申請人的刑責，6年的量刑起點合適，並非明顯過重。另外，如前所述, 其他案例判刑的指導性不大。原審法官已經充分考慮第三申請人所有求情因素，包括是在較早時已被捕，並給予合適的刑期扣減。第三申請人受他人或不當思想影響而犯案，不是進一步減刑的理由。

第三申請人(D5)： 由法律援助署委派張柱才律師事務所轉聘陳銚明大律師代表。

白票黨=共諜
最好無人投然後體制內啲錢去晒禮義x度

原來淨係care d錢

而家佢幾時放番出黎

咁楊岳橋個角色應該係喺邱吉爾背後放暗箭

呢d時候突然無左「高尚情操」

我哋會一齊等！

雖然好灰心
但至少冇加刑

不過紅官都係食屎啦，嚴重傷人+持有攻擊性武器都係坐兩年，天琦咁就坐6年

唔想堅毅嘅盼望都唔得啦

宜家風頭火勢 應該怕放咗天琦出來會keep到運動momentum
其實就賭緊我哋keep唔會last到2022年

求pin

仲有一次去終院嘅機會

各有各做，咩都要做

抗爭係長期作戰，日日出去打，打得幾耐？

六年磨一劍

上訴庭審政治案件有乜係得直架傻仔

rip......
再輸一仗

動搖軍心

想問下, 藍閪斬人單嘢可唔可以做案例?

港共不意外

拖到而家先講都係驚人暴動

立法會議員既提案權係無作用

預左啦 OMDB

點止2-3個

@omdb

唔知港豬幾時先意識到成個制度要砍左佢重黎

22年6月

預咗
但依然好Sad

五毛死全家

斬完人之後自首
畀個官判高尚情操
我屌你老母原來可以咁樣玩法

dklm

人才~~不過被共慘黨釘住, 所以要分散投資, 二,三,四線人都well prepared

一個立法會議員養十幾個

老實講議會戰線個劇本就係要逼中共DQ晒民主派
35+就係逼佢出手嘅要素之一

天秤代表乜唔重要
重要係拎住天秤果個係中共

上訴庭全部係狗官，預咗！

依家個政治環境
港共一定唔放

唉...其實都估到
而家又點會俾佢上訴成功

當然失望，但其實從來冇期望

咁即係幾時先放？

武漢崎

法治
我屌撚柒你老母爛鳩臭閪

但係饅頭佢食

連燈仔，又燈中了

辛苦了天琦

強姦13歲女 坐3年幾

其實睇返啲論點都唔係好有力
再加上依家社會咁
都估到個官唔會比佢上訴成功

天琦 真係好需要你

醒得太遲 對唔字

咁DQ完下一步係要點做？

1. 區選增加政治資源，我唔反對，成效亦未見到，因為時間太短，所以不作評論。但唔好覺得選到就等於樣樣得，例如大窩口橋，觀塘噴泉

2.基本法表明，突首有權唔簽，亦可解散立法會。美國個民主法案比埋你，但點解仲要果d 所謂畫面呢？

3.而家出既手仲唔夠？要逃避個問題到幾時？

正如你所講，唔係你做嘛。香港人就係好習慣有人幫佢做，但又唔思考個問題既本質係邊到，同時又唔思考所謂幫緊我地做野既人係咩人，只會追求自己岩聽既野

有人提出投白票去踢佢地走，又話人共碟，又人獨立出黎選又話人界票，邊夠你地玩就真

好似係一定要解散，唔係可解散，35+ = 全面爦炒

講明，我支持全部路線同步進行，唔洗屈我泛民打手

有初選既話點樣界票?
白票係踢飯民? 咁不如投建制踢飯民走啦 仲十拿九穩

2) 可以解散立法會 就等於唔應該爭取否決權?
3) 中聯辦開聲依D先算係中共出手

點解咁少人討論

2022...好遙遠